---
stage: Systems
group: Distribution
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/product/ux/technical-writing/#assignments
---

# Sidekiq 指标 API **(BASIC SELF)**

通过 API 可以获取 Sidekiq 当前的一些状态信息，比如任务，队列和进程。

## 获取当前队列的指标

获取所有注册的队列，排队情况和延时。

```plaintext
GET /sidekiq/queue_metrics
```

```shell
curl --header "PRIVATE-TOKEN: <your_access_token>" "https://gitlab.example.com/api/v4/sidekiq/queue_metrics"
```

响应示例：

```json
{
  "queues": {
    "default": {
      "backlog": 0,
      "latency": 0
    }
  }
}
```

## 获取当前进程的指标

列出所有注册的 Sidekiq Worker 的信息。

```plaintext
GET /sidekiq/process_metrics
```

```shell
curl --header "PRIVATE-TOKEN: <your_access_token>" "https://gitlab.example.com/api/v4/sidekiq/process_metrics"
```

响应示例：

```json
{
  "processes": [
    {
      "hostname": "gitlab.example.com",
      "pid": 5649,
      "tag": "gitlab",
      "started_at": "2016-06-14T10:45:07.159-05:00",
      "queues": [
        "post_receive",
        "mailers",
        "archive_repo",
        "system_hook",
        "project_web_hook",
        "gitlab_shell",
        "incoming_email",
        "runner",
        "common",
        "default"
      ],
      "labels": [],
      "concurrency": 25,
      "busy": 0
    }
  ]
}
```

## 获取当前任务的统计数据

获取所有被 Sidekiq 处理过的任务的信息。

```plaintext
GET /sidekiq/job_stats
```

```shell
curl --header "PRIVATE-TOKEN: <your_access_token>" "https://gitlab.example.com/api/v4/sidekiq/job_stats"
```

响应示例：

```json
{
  "jobs": {
    "processed": 2,
    "failed": 0,
    "enqueued": 0,
    "dead": 0
  }
}
```

## 获取混合前面所有指标

获取当前 Sidekiq 所有的信息。

```plaintext
GET /sidekiq/compound_metrics
```

```shell
curl --header "PRIVATE-TOKEN: <your_access_token>" "https://gitlab.example.com/api/v4/sidekiq/compound_metrics"
```

响应示例：

```json
{
  "queues": {
    "default": {
      "backlog": 0,
      "latency": 0
    }
  },
  "processes": [
    {
      "hostname": "gitlab.example.com",
      "pid": 5649,
      "tag": "gitlab",
      "started_at": "2016-06-14T10:45:07.159-05:00",
      "queues": [
        "post_receive",
        "mailers",
        "archive_repo",
        "system_hook",
        "project_web_hook",
        "gitlab_shell",
        "incoming_email",
        "runner",
        "common",
        "default"
      ],
      "labels": [],
      "concurrency": 25,
      "busy": 0
    }
  ],
  "jobs": {
    "processed": 2,
    "failed": 0,
    "enqueued": 0,
    "dead": 0
  }
}
```
